\section{Konzept}
Die grundlegende Idee dieser Fachstudie ist eine Verbesserung der grafischen Darstellung von europäischen Adelshäusern.
Bisher wurden diese mit dem standardmäßig integriertem neo4j Browser verwendet, welcher auf Verwandtschaft limitierte Funktionen zur Exploration und Speichern häufig genutzter Suchanfragen anbietet.
Der Force-Directed-Graph, der bei der Anzeige der einzelnen Datenpunkte und deren Verhältnisse zum Einsatz kommt eignet sich zudem nur beschränkt für die Darstellung hierarchischer Verhältnisse.
Mit Absprache mit Dr. Andreas Kuczera von der Universität Gießen haben wir uns auf einige Funktionen und grundlegende Designentscheidungen geeinigt, die im Folgendem vorgestellt werden. \\
Neben der Suche nach Einzelpersonen anhand verschiedener Kriterien und der Anzeige eines Stammbaums ausgehend von dieser wurde sich zudem auf Erweiterungsfunktionen anhand verschiedener Verwandtschaftsverhältnisse des dargestellten Baums geeinigt.

\subsection{Suche nach Einzelpersonen}
Für die Suche nach Einzelpersonen können einerseits deren Name und Lebenszeitraum genutzt werden, aber auch aus dem Verhältnis zu anderen Personen resultierende Eigenschaften wie die Anzahl der Kinder oder Geschwister können als Suchkriterium Anwendung finden.


\subsection{Anzeige der Ergebnisse}
Für die Erhöhung der Übersichtlichkeit wird für jede Suche ein eigener Tab in der Tab-Leiste erstellt.
Wenn eine Suche erfolgreich durchgeführt wurde, werden die Suchergebnisse in einer separaten Sektion angezeigt.
Es gibt nun die Möglichkeit, eines der Ergebnisse im Hauptfenster darzustellen, oder ausgehend von Knoten eines bereits angezeigten Ergebnisses innerhalb der Stammbaumanzeige eine Wikipedia Suche anhand deren vollständigen Namen durchzuführen. 
Es wird dafür aktuell eine einfache Suche im deutschen Wikipedia verwendet. \\

Das Ergebnis einer Suche wird immer im Kontext seiner Verwandtschaftsverhältnisse als Graph in Form eines Stammbaums angezeigt.
Dabei ist jede Person ein Knoten, und jede Kante eine von 2 Verwandtschaftsverhältnissen.
So werden sowohl Ehebeziehungen als auch Verbindungen zwischen Eltern und deren Kindern angezeigt, implizit werden jedoch auch Geschwister einer Person durch dieselbe Abstammung visualisiert.
Die Knoten sind hierarchisch nach Generationen angeordnet.
Eine ChildOf-Kante verbindet immer 2 Personen von verschiedenen Generationen, um ein Eltern-Kind Verhältnis zu symbolisieren.
Eine SpouseOf-Kante verbindet 2 Personen, die miteinander im Eheverhältnis stehen bzw. standen. \\

Das Ergebnis einer Suche nach Einzelpersonen zeigt immer die Eltern der Person, die Geschwister der Person, die gesuchte Person selbst, sowie die direkten Kinder und die direkten Lebenspartner an.


%\includegraphics[width=\textwidth]{}

%\subsection{Nicht implementierte, nice-to-have Ideen}
%\begin{itemize}
%	\item Explorativer Herrscherbaum, vergleichbar mit dem existierenden auf der Website
%	\item Rechtsklick Kontextmenü auf Knoten, Erweiterung von Generation nach oben/unten (dynamisches Nachladen)
%	\item Anzeigen von Verwandtschaftsverhältnissen zwischen 2 Personen
%\end{itemize}
